<corpus>
  <bulletin>
    <fichier>67071.htm</fichier>
    <numero>258</numero>
    <date>21/06/2011</date>
    <rubrique>Actualité Innovation</rubrique>
    <titre>Recherche pour l'environnement : AllEnvi publie son premier rapport</titre>
    <texte>AllENVI, l'Alliance nationale de recherche pour l'Environnement, a été créée le 9 février 2010, à l'initiative de Valérie Pécresse, ministre de l'Enseignement supérieur et de la Recherche. "L'environnement est un système complexe qui recouvre un champ très étendu, de l'agroécologie à l'aménagement des territoires, en passant par les sciences de la mer ou du climat. Biologie, écologie, physico-chimie, mathématiques appliquées, géographie, sciences économiques et sociales ... Toutes les disciplines sont mobilisées par les sciences environnementales", rappelle en introduction Roger Genet, Président d'AllEnvi et directeur général du Cemagref. D'où la nécessité pour mieux programmer et coordonner l'interdisciplinarité qui caractérise cette recherche de regrouper les principaux opérateurs de recherche dans le domaine de l'environnement au sein de cette Alliance nationale de recherche pour l'Environnement qui compte 12 membres fondateurs [1]Alimentation, Eau, Climat et Territoires constituent les quatre grands enjeux d'AllEnvi. De véritables défis à relever pour les décennies à venir puisqu'il s'agira notamment en matière d'alimentation de parvenir à nourrir 9 milliards d'individus à l'horizon 2050. Concernant l'eau, son accès devra être garanti au plan mondial, non seulement en qualité mais nécessairement en quantité. Autre défi de taille auquel l'humanité devra faire face, les changements climatiques et l'érosion de la biodiversité. Enfin, toutes les populations de la planète devront respecter un impératif, celui de la qualité environnementale des territoires.Au sein d'AllEnvi, le travail des chercheurs est organisé en 12 groupes thématiques, réunissant plus de 250 experts scientifiques : "Agroécologie et Sol", "Aliments et Alimentation", "Biodiversité", "Biologie des plantes", "Climat (Evolution, Adaptation, Atténuation, Impacts)", "Eau", "Ecotechnologies et Chimie durable", "Sciences de la mer et Ressources marines", "Risques environnementaux, naturels et écotoxiques", "Territoires et Ressources naturelles", "Villes et Mobilités", "Evaluation environnementale et Cycle de vie". "Un nouvel élan a été initié", déclare le Président d'AllEnvi. "Il revient maintenant à nos 15.000 scientifiques, chercheurs, ingénieurs et techniciens, d'identifier, concevoir, valider et déployer les solutions qui permettront de relever les défis de la transition écologique vers une croissante verte", conclut-il dans l'introduction du premier rapport publié par cette Alliance nationale de recherche pour l'Environnement.--[1] BRGM, CEA, Cemagref, Cirad, CNRS, Ifremer, IFSTTAR, INRA, IRD, Conférence des Présidents d'Universités, Météo France, Muséum National d'Histoire Naturelle
    </texte>
    <images>
  	</images>
    <contact>AllEnvi - http://www.allenvi.fr</contact>
  </bulletin>
</corpus>
